\documentclass[
coverheight=280mm,
coverwidth=210mm,
spinewidth=20mm,
trimmed=true,
12pt
]{bookcover}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage[variant=brazilian]{portuguese}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}

\setmainfont{Gentium Book Basic}
\setsansfont{Linux Biolinum O}
\setmonofont{Hack}

\begin{document}

\begin{bookcover}
  \bookcovercomponent{color}{whole}{teal!60!violet}
  \bookcovercomponent{normal}{front}{
    \vspace*{3cm}
    \hspace*{1cm}
    \begin{minipage}{180mm}
      \textcolor{orange!40!white}{\bfseries\scshape\sffamily%\Huge
        \fontsize{32}{32}\selectfont Introdução à Lógica Matemática\\para Alunos de Computação}
    \end{minipage}
    \\[3mm]
    \hspace*{1cm}\textcolor{orange!40!white}{\rule{175mm}{1pt}}\\[3mm]
    \hspace*{1cm}
    \begin{minipage}{150mm}
      \textcolor{orange!40!white}{\scshape\sffamily\LARGE
        Jefferson O. Andrade}
    \end{minipage}
  }
  \bookcovercomponent{tikz}{whole}{
    \node at (22,14) [anchor=center] {
      % trim left bottom right top
      \includegraphics[width=440mm,trim={0mm 120mm 0mm 120mm},clip]{pics/cover-2022-04-24-i.png}
    };
  }
  \bookcovercomponent{color}{spine}{color=teal!60!violet,opacity=0.95}
  \bookcovercomponent{normal}{spine}{
    \centering
    \rotatebox{-90}{
      \hspace*{10mm}
      \textcolor{orange!40!white}{\scshape\sffamily\fontsize{16}{16}\selectfont ANDRADE}
      \hspace*{10mm}
      \begin{minipage}{22cm}
        \textcolor{orange!40!white}{\scshape\sffamily%
          \fontsize{24}{24}\selectfont Introdução à Lógica Matemática para Alunos de Computação}
      \end{minipage}
    }
  }
\end{bookcover}

\makebookcover

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-engine: luatex
%%% End:
